**枝幸郡**（）為[日本](../Page/日本.md "wikilink")[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[宗谷綜合振興局的郡](../Page/宗谷綜合振興局.md "wikilink")，位於宗谷綜合振興局東南部。

## 轄區

轄區包含3町：

  - [濱頓別町](../Page/濱頓別町.md "wikilink")
  - [中頓別町](../Page/中頓別町.md "wikilink")
  - [枝幸町](../Page/枝幸町.md "wikilink")

## 沿革

[Soya-shicho.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Soya-shicho.png "fig:Soya-shicho.png")

  - 1869年8月15日：北海道設置11國86郡，[北見國枝幸郡成立](../Page/北見國.md "wikilink")。
  - 1897年11月：北海道實施支廳制，北見國枝幸郡隸屬[宗谷支廳之管轄](../Page/宗谷支廳.md "wikilink")，此時枝幸郡下轄枝幸村、禮文村、歌登村、頓別村。\[1\]（4村）
  - 1909年4月1日：枝幸村、禮文村、歌登村、頓別村合併為枝幸村，並成為北海道二級村。（1村）
  - 1916年4月1日：頓別村從枝幸村分村。（2村）
  - 1921年4月1日：中頓別村從頓別村分村。（3村）
  - 1923年4月1日：枝幸村成為北海道一級村。
  - 1939年9月1日：歌登村從枝幸村分分村。（4村）
  - 1943年6月1日：北海道一級・二級町村制廢止。頓別村、中頓別成為內務省指定村。
  - 1946年10月5日：指定町村制廢止。
  - 1947年10月1日：枝幸村改制為枝幸町。（1町3村）
  - 1949年11月1日：中頓別村改制為中頓別町。（2町2村）
  - 1951年11月1日：頓別村改制並改名為濱頓別町。（3町1村）
  - 1962年1月1日：歌登村改制為[歌登町](../Page/歌登町.md "wikilink")。（4町）
  - 2006年3月20日：枝幸町和歌登町[合併為新設立的枝幸町](../Page/市町村合併.md "wikilink")。（3町）

## 參考資料

[Category:北見國](../Category/北見國.md "wikilink")
[Category:北海道的郡](../Category/北海道的郡.md "wikilink")

1.